


\begin{tabular}{p{.8\textwidth}p{.1\textwidth}}
\hline
Una ciudad bien diseñada y construida de forma prospectiva en lo referente a 
la economía, población, gobernabilidad, movilidad, el medio ambiente o la 
forma de vida, basada en la combinación inteligente de las actividades y los 
fondos de los ciudadanos. &~\cite{sm_def1}\\
\hline
Una ciudad que controla e integra la totalidad de sus 
infraestructuras críticas, incluidas carreteras, puentes, túneles, 
trenes subterráneos, aeropuertos, puertos marítimos, las comunicaciones, el 
agua, la energía, o incluso los edificios más importantes, puediendo optimizar 
mejor sus recursos, la planificación de sus actividades de mantenimiento 
preventivo y la supervisión de diferentes aspectos en seguridad aumentando al 
máximo los servicios para los ciudadanos. &~\cite{sm_def2} \\
\hline
Una ciudad <<que conecta la infraestructura física, la infraestructura de TI, 
la infraestructura social, y la infraestructura de negocios para aprovechar la 
inteligencia colectiva de la ciudad>>. &~\cite{sm_def3} \\
\hline
Un esfuerzo de la ciudad por hacerse más ``inteligente'' (más eficiente, 
sostenible, íntegra y habitable). &~\cite{sm_def4} \\
\hline
Una ciudad <<que combina las \acs{TIC} y la tecnología Web 2.0 con otros 
esfuerzos organizacionales, de diseño y de planificación, para desmaterializar 
y 
acelerar los procesos burocráticos y ayudar a identificar nuevas soluciones 
innovadoras con respecto a la complejidad de gestión de la ciudad, con el 
fin de mejorar la sostenibilidad y calidad de vida.>> &~\cite{sm_def5} \\
\hline
<<El uso de las tecnologías Smart Computing para hacer que los componentes 
críticos de la infraestructura y de los servicios de una ciudad ---que incluyen 
la administración de la ciudad, la educación, la salud, la seguridad pública, 
los bienes, el transporte y los servicios públicos--- más inteligentes, 
que estén más interconectados y sean más eficientes>>. &~\cite{sm_def6} \\
\hline

\end{tabular}


% Local variables:
%   coding: utf-8
%   ispell-local-dictionary: "castellano8"
%   TeX-master: "main.tex"
% End:
